[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( sqrt[3]{9} times 3^{ frac{1}{3}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "( 3^{ frac{1}{2}} )",
        "choice3": "3",
        "choice4": "( 3^{ frac{3}{2}} )",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( lim_{{n to infty}} frac{1}{{ sqrt{4n^2 + 2n + 1} 2n}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( frac{ pi}{2} < theta < pi ) 인 ( theta )에 대하여 ( sin theta frac{ sqrt{21}}{7} )일 때, ( tan theta )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ sqrt{3}}{2} )",
        "choice2": "( frac{ sqrt{3}}{4} )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "( frac{ sqrt{3}}{4} )",
        "choice5": "( frac{ sqrt{3}}{2} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "두 사건 (A, B )에 대하여 [P(B|A) frac{1}{4}, quad P(A|B) frac{1}{3}, quad P(A) + P(B) frac{7}{10} ) 일 때, (P(A cap B) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{7} )",
        "choice2": "( frac{1}{8} )",
        "choice3": "( frac{1}{9} )",
        "choice4": "( frac{1}{10} )",
        "choice5": "( frac{1}{11} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "부등식 ( left( frac{1}{9} right)^x < 3^{21 4x} ) 을 만족시키는 자연수 (x )의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "정규분포 ( N(20, 5^2) )를 따르는 모집단에서 크기가 16인 표본을 임의추출하여 구한 표본평균을 ( overline{X} )라 할 때, ( E( overline{X}) + sigma( overline{X}) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{83}{4} )",
        "choice2": "( frac{85}{4} )",
        "choice3": "( frac{87}{4} )",
        "choice4": "( frac{89}{4} )",
        "choice5": "( frac{91}{4} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "함수 (f(x) (x^2 2x 7)e^x ) 의 극댓값과 극솟값을 각각 (a ), (b )라 할 때, (a times b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 32 )",
        "choice2": "( 30 )",
        "choice3": "( 28 )",
        "choice4": "( 26 )",
        "choice5": "( 24 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "곡선 ( y e^{2x} )과 ( x )축 및 두 직선 ( x ln frac{1}{2} ), ( x ln 2 )로 둘러싸인 부분의 넓이는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{5}{3} )",
        "choice2": "( frac{15}{8} )",
        "choice3": "( frac{15}{7} )",
        "choice4": "( frac{5}{2} )",
        "choice5": "3",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "문자 A, B, C, D, E가 하나씩 적혀 있는 5장의 카드와 숫자 1, 2, 3, 4가 하나씩 적혀 있는 4장의 카드가 있다. 이 9장의 카드를 모두 한 번씩 사용하여 일렬로 임의로 나열할 때, 문자 A가 적혀 있는 카드의 바로 양옆에 각각 숫자가 적혀 있는 카드가 놓일 확률은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{5}{12} )",
        "choice2": "( frac{1}{3} )",
        "choice3": "( frac{1}{4} )",
        "choice4": "( frac{1}{6} )",
        "choice5": "( frac{1}{12} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "삼각형 (ABC )의 외접원의 반지름의 길이가 7일 때, 선분 (AC )의 길이는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2 sqrt{5} )",
        "choice2": "( sqrt{21} )",
        "choice3": "( sqrt{22} )",
        "choice4": "( sqrt{23} )",
        "choice5": "(2 sqrt{6} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "( lim_{n to infty} frac{1}{n} sum_{k 1}^{n} sqrt{ frac{3n}{3n+k}} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(4 sqrt{3} 6 )",
        "choice2": "( sqrt{3} 1 )",
        "choice3": "(5 sqrt{3} 8 )",
        "choice4": "(2 sqrt{3} 3 )",
        "choice5": "(3 sqrt{3} 5 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "확률변수 (X )는 평균이 8, 표준편차가 3인 정규분포를 따르고, 확률변수 (Y )는 평균이 (m ), 표준편차가 ( sigma )인 정규분포를 따른다. 두 확률변수 (X, Y )가 [ P(4 leq X leq 8) + P(Y geq 8) frac{1}{2} ] 를 만족시킬 때, ( P left(Y leq 8 + frac{2 sigma}{3} right) )의 값을 오른쪽 표준정규분포표를 이용하여 구한 것은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "0.8351",
        "choice2": "0.8413",
        "choice3": "0.9332",
        "choice4": "0.9772",
        "choice5": "0.9938",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "( frac{1}{4} < a < 1 )인 실수 ( a )에 대하여 직선 ( y 1 )이 두 곡선 ( y log_a x ), ( y log_{4a} x )와 만나는 점을 각각 ( A ), ( B )라 하고, 직선 ( y 1 )이 두 곡선 ( y log_a x ), ( y log_{4a} x )와 만나는 점을 각각 ( C ), ( D )라 하자. <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄴ",
        "choice3": "ㄷ",
        "choice4": "ㄱ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "이와 같은 과정을 계속하여 (n )번째 얻은 그림 (R_n )에 색칠되어 있는 부분의 넓이를 (S_n )이라 할 때, ( lim_{n to infty} S_n )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( dfrac{441}{103} )",
        "choice2": "( dfrac{441}{109} )",
        "choice3": "( dfrac{441}{115} )",
        "choice4": "( dfrac{441}{121} )",
        "choice5": "( dfrac{441}{127} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "(x > 0 )에서 미분가능한 함수 (f(x) )에 대하여 (f'(x) 2 frac{3}{x^2}, ; f(1) 5 ) 이다. (x < 0 )에서 미분가능한 함수 (g(x) )가 다음 조건을 만족시킬 때, (g( 3) )의 값은? [4점] (가) (x < 0 )인 모든 실수 (x )에 대하여 (g'(x) f'( x) )이다. (나) (f(2) + g( 2) 9 )",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "위의 (가)에 알맞은 수를 ( p ), (나)와 (다)에 알맞은 식을 각각 ( f(n), g(n) )이라 할 때, ( p + frac{g(4)}{f(2)} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "118",
        "choice2": "121",
        "choice3": "124",
        "choice4": "127",
        "choice5": "130",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "이 시행을 15번 반복하여 이동된 점 (P )와 직선 (3x + 4y 0 ) 사이의 거리를 확률변수 (X )라 하자. (E(X) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "13",
        "choice2": "15",
        "choice3": "17",
        "choice4": "19",
        "choice5": "21",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "실수 (a )에 대하여 함수 (f(x) )를 (f(x) lim_{n to infty} dfrac{(a 2)x^{2n+1} + 2x}{3x^{2n} + 1} ) 라 하자. ((f circ f)(1) dfrac{5}{4} )가 되도록 하는 모든 (a )의 값의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{11}{2} )",
        "choice2": "( frac{13}{2} )",
        "choice3": "( frac{15}{2} )",
        "choice4": "( frac{17}{2} )",
        "choice5": "( frac{19}{2} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "이 시행을 한 번 하여 얻은 점수가 10점일 확률은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{13}{180} )",
        "choice2": "( frac{41}{540} )",
        "choice3": "( frac{43}{540} )",
        "choice4": "( frac{1}{12} )",
        "choice5": "( frac{47}{540} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "함수 ( f(x) pi sin 2 pi x )에 대하여 정의역이 실수 전체의 집합이고 치역이 집합 ( {0, 1 } )인 함수 ( g(x) )와 자연수 ( n )이 다음 조건을 만족시킬 때, ( n )의 값은? [4점] 함수 ( h(x) f(nx)g(x) )는 실수 전체의 집합에서 연속이고 [ int_{ 1}^{1} h(x) dx 2, quad int_{ 1}^{1} x h(x) dx frac{1}{32} text{이다.} ]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "10",
        "choice3": "12",
        "choice4": "14",
        "choice5": "16",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "( a_8 a_{15} 63 )일 때, ( frac{a_8}{a_1} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "91",
        "choice2": "92",
        "choice3": "93",
        "choice4": "94",
        "choice5": "95",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( left( x + frac{3}{x^2} right)^5 ) 의 전개식에서 (x^2 )의 계수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 15
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "함수 ( f(x) frac{x^2 2x 6}{x 1} )에 대하여 ( f'(0) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "(40 times lim_{ theta to 0+} frac{f( theta)}{g( theta)} ) 의 값을 구하시오. (단, (0 < theta < frac{ pi}{6} )) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 60
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "첫째항이 3인 등차수열 ( { a_n } )에 대하여 ( sum_{k 1}^{5} a_{k} 55 )일 때, ( sum_{k 1}^{5} k(a_{k} 3) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 160
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "세 학생 A, B, C를 포함한 6명의 학생이 있다. 이 6명의 학생이 일정한 간격을 두고 원 모양의 탁자에 다음 조건을 만족시키도록 모두 둘러앉는 경우의 수를 구하시오. (단, 회전하여 일치하는 것은 같은 것으로 본다.) [4점] (가) A와 B는 이웃한다. (나) B와 C는 이웃하지 않는다.",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 36
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "( log_4 2n^2 frac{1}{2} log_2 sqrt{n} ) 의 값이 40 이하의 자연수가 되도록 하는 자연수 ( n )의 개수를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 13
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "두 상수 (a, b (a < b) )에 대하여 함수 ( f(x) )를 [ f(x) (x a)(x b)^2 ] 이라 하자. 함수 ( g(x) x^3 + x + 1 )의 역함수 ( g^{ 1}(x) )에 대하여 합성함수 ( h(x) (f circ g^{ 1})(x) )가 다음 조건을 만족시킬 때, ( f(8) )의 값을 구하시오. [4점] 조건 (가) 함수 ( (x 1)|h(x)| )가 실수 전체의 집합에서 미분가능하다. (나) ( h'(3) 2 )",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 72
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "네 명의 학생 A, B, C, D에게 검은색 모자 6개와 흰색 모자 6개를 다음 규칙에 따라 남김없이 나누어 주는 경우의 수를 구하시오. (단, 같은 색 모자끼리는 서로 구별하지 않는다.) [4점] (가) 각 학생은 1개 이상의 모자를 받는다. (나) 학생 A가 받는 검은색 모자의 개수는 4 이상이다. (다) 흰색 모자보다 검은색 모자를 더 많이 받는 학생은 A를 포함하여 2명뿐이다.",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 201
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "최고차항의 계수가 1인 삼차함수 ( f(x) )에 대하여 실수 전체의 집합에서 정의된 함수 ( g(x) f( sin^{2} pi x) )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) ( 0 < x < 1 )에서 함수 ( g(x) )가 극대가 되는 ( x )의 개수가 3이고, 이때 극댓값이 모두 동일하다. (나) 함수 ( g(x) )의 최댓값은 ( frac{1}{2} )이고 최솟값은 0이다. ( f(2) a + b sqrt{2} )일 때, ( a^{2} + b^{2} )의 값을 구하시오. (단, ( a )와 ( b )는 유리수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 29
    }
]